春秋戰國時代算唔算中國言論自由最開放的時段？

諸子百家是後世對華夏先秦學術思想人物和派別之總稱。諸子是指中國先秦時期老子、莊子、孔子、孟子、荀子、墨子、列子、申子、韓非子等學術思想代表人物。春秋後期已出現頗有社會影響的道家、儒家、法家、墨家、兵家、名家、陰陽家等不同學術流派，而至戰國中期，百家爭鳴，眾多學說紛呈，豐富多彩，為中華文化奠定了深厚基礎。

逢親戰亂、四分五裂
就係文明、科技、思想百花齊放嘅時候
文明發展會大躍進
春秋戰國、魏晉南北朝、五代十國、遼金宋、民初軍閥割據
軍事科技、人文思想都好有發展

相反
秦、漢、唐、元、明、清、共
呢D大一統時代
思想無咩點進步
所以為咗人類文明著想
中共應該再解體

果時未有所謂中國
果時只有周朝

中國哩個概念係1900年出現既現代產物

pre china

54先係